路政署就「獅子山隧道改善工程」提交環評報告

喺兩條管道中間掘多一條
變成全香港第一套3管隧道

署方預計2021年進行詳細設計及招標程序

掘完打通定點
唔會中間嗰條單管雙程咁吓話

唔好整到條水喉就得

直接relocate

其實直接d，大埔打條隧道直出荃灣，改建葵涌道天橋為葵涌公路，南接青葵公路往西九龍公路，及接葵涌道往美孚
中段昌榮交匯改建，可由新設支路往來葵涌公路
另外城隧口，設支路來住象鼻山路及新隧道

已經可以將北區丶大埔往來西九龍丶葵涌及過海車分流走

尖山主力做沙田丶馬鞍山

應該諗既係點重建大老山隧道更實際

應該會玩潮水
早上四線出
夜晚四線入
其餘單管雙程

潮水式囉

其餘維持隻管行車，留一條維修/緊急車道。

日頭轉兩次籠 夜晚又轉一次籠 食曬

大老山半價 10 蚊已經夠分流

朝早大老山一樣好柒塞

會勁多車

頂住先啦屌
起新隧可能又要20-40 蚊一程

可以中間加 wire-rope barrier

1. 最好係左右加三線管，改善交匯處
2. 構想唔係第一套

1. 本身已經窄重要市中心，你戇鳩？青山上路重合理啲
2. 個問題係牽涉
3. 其實唔關其他地方事，獅隧係access九龍中同北，其他走廊搞咩都可以照做，而且additional tubes at Lock Rock Tunnels, Waterloo Road improvement 早至CTS-2已經有；老隧處理東部走廊同東南九龍個問題大同長遠好多，唔

[edit]

[edit] 再者喺CTS-3定案前，構想嘅南北路線同獅隧係有重疊嘅地方

係度挖紅隧先啦戇鳩

因為獅隧本身可以同應該做先

Btw OP你搞錯，EIA Project Profile only, not final report

交project profile拎EIA Study Brief者

大老山加石門再加白石角，已經成日倒塞返吐公
放工又塞過麗晶

好多civil狗係到

加棍仔都唔夠薑行80
正正經經爆大佢整條4 lane dual-2 tunnel好過喇

係加埋鋼纜
四線管正經？

大埔直出荃灣好似之前都有傾過

係cities skyline玩家

香港冇試過單管雙程行到80

獅隧第一管以前係愉景灣隧道噉郊區普通公路規格無分隔，香港安全要求太嚴同冇咩地點需求啱啱好，所以冇。鋼索欄（WRSB）係差唔多時候出現，上世紀後期先普及，先進如日本亦用棍仔炒咗好多年車、近幾年先開始裝。

要班友受新野好難

[edit] 啫係好似行人路一般圍欄啲 railing/fencing 噉唔防撞，只係要嚟控制同導流

唔防撞=行唔到80
跟香港規範佢其實應該起兩條管for每邊兩lane

照字面睇
新管道係for舊管道翻新or重建期間用嘅替代路線
舊管道之後係每邊三線定係照舊2線？

根本係太撚多人

重建完每邊3線連埋新tube

你可以click入去睇，主要係維修保養同現代化帶動，獅隧車線數量個deficit由少人嗰陣已經存在要解決，受兩邊限制車流已經冇特別增長，比較自然

恕小弟直言
呢個只係民粹嘅想法
無助解決問題

Sor可能係我唔識汽車路面工程

呢個似 係外國D 5線橋都係 日抖入downtown方向就3入2出 夜間就2入3出
有緊急事就中線出用 被緊要車行

潮水搞唔掂隧道出口管理

大老山問題唔係仲嚴重咩，朝早塞到pk，沙田馬鞍山新樓太多，路就得一條，係時間要搞搞佢，依家7點到9點半係塞死晒

繁忙時間大老山塞車都好撚嚴重，近年朝早輕則塞到石門迴旋處，嚴重嗰陣直頭塞到入馬鞍山富安/耀安，成個馬鞍山出都出唔到去沙田

傍晚就輕則塞到麗晶，嚴重嗰陣塞到去九展嗰頭，佢嗰種塞車仲要唔係慢慢郁，而係停哂喺度慢慢等，而家都好多人頂唔順轉咗去坐西隧巴士

嚟緊睇下沙中線通車會唔會分走啲人，減少啲巴士數量，如果唔係再咁落去馬鞍山真係連出都出唔撚到去

大老山搞下個巴士站已經好好多啦
短到閪咁，d巴士塞撚番入隧道，私家車變相個個入快線

唔好玩喇 朝早大老山倒塞返馬鞍山 起碼塞半粒鐘先見到收費站呀

多咗好多人搭980X

講真而家新界東發展得咁犀利，朝早同夜晚獅子山隧道、大老山隧道、大埔公路沙田段成日都塞車塞得好勁。尤其係大老山隧道起呢十年車流量增長得好勁之餘，仲要大部份都係集中喺繁忙時間，已經飽和得好嚴重，再過多幾年真係不敢想像。

大老山隧道減價分流唔係唔得，但只局限喺非繁忙時間同繁忙時間部份方向幫獅子山隧道清一清啲車。如果全部時段減價盞搞到馬鞍山唔洗搭巴士出城。

本身681喺非繁忙時間都要50分鐘先入到馬鞍山，加上呢一兩年東隧同大老山成日塞車，繁忙時間90分鐘以內都已經叫好彩，聽過有時塞得嚴重要兩個鐘以上先入到馬鞍山所以好多人咪坐哂980X同981P呢啲西隧車

講真沙田塞車呢樣嘢，問住馬鞍山既人真係最清楚，個個都一肚苦水淨係呢一兩個月已經至少三次塞到要一個鐘先出到沙田，我啲朋友成日遲到屌哂鬼

係灣仔銅鑼灣返工個d 放工無得搭9字頭車
日日都要坐底粒半鐘先落到車 最勁試兩粒鐘

學校假期時段 暑假 聖誕假 馬鞍山係完全無塞車問題
一開學就出事
落雨一定送交通意外
而入大老山車龍係每個學年以公里為單位延長
十年前朝早入大老山係排到去石門浸會國際學院
而家就迴旋處橋底
大水坑匯合大埔車嗰段
以前好少塞到欣安範圍

唔好咁戇鳩啦，唔洗減價都已經塞。根本兩邊都已經飽和

加左管有冇諗條公路負唔負荷到？獅隧出入都係得兩線，咁樣冇用

只要西隧減價其實某部分車流可以分到過去。只係政府肯唔肯用呢個辦法解燃眉之急

呢個問題難解決，每條線站頭位置都唔同。條條隧道都係咁

西隧朝早都塞

佢塞係中區左線有燈位
其實去薄扶林仲可以靠左出堅城去士美菲路/蒲飛路上

減價會將一啲本身嫌過海貴所以搭巴士嘅人「分流」咗去揸私家車
解唔到急之餘仲燒埋西隧最後呢一條眉

你噉問冇意思，北面已經會擴闊做雙程分隔三線；南面喺佢目標係改善匯流擠塞，要睇 turning volume（個人就堅持應該grade-separate埋窩打老道幹線段）。有六幹釋放少少七幹容量，本身走向潛力亦幾大。

好撚同感，馬鞍山出沙田都要成個鐘 係咪痴撚線

不如調返轉咁講，過完隧道照塞樽頸位一樣冇意思，一樣倒塞返
一係就規劃多條路去分流，一係源頭入手，同埋電除化就或多或少會節省處理時間

呢樣又未必，正如屯元天有西鐵，巴士一樣係唔夠班次，負荷率應該超出5-15%
同埋沙中線得八卡，東鐵線都係減到得八卡，少左四卡
到北區巴士線負荷會增加

之前拗過好耐，冇錯繁時三隧加埋都已經過載，但唔應該do-nothing，東隧同紅隧勁塞導致嘅倒塞後果嚴重好多，控制到用埋西隧淨返嘅容量只會塞多少少。即使過海全日需求已經接近容量下，收費係有好多方法，可改善繁時同日頭塞車情況。當然短期靠單一不變費用冇咩辦法管理，不過個人覺得依然可以試下好似畀尖沙-西隧連帶路線優惠噉嘅特定減價

係咪D咩風水陣破局要插死隻獅子整死香港之類,風水撚召喚

所以唔重視巴士（不論車務定設施）會雙輸，重會搞到隧道費調整時多咗 repressed demand 分流唔到

如果返工時間北行二綫，南行四綫，放工掉轉都幾掂

所以唔岩聽都要講句，真係靠三隧分流，迫過港島既轉用尖山加西隧

1. 沙田區T4路會一齊做；龍翔道擴闊已經因為獅隧南橋阻住喺呢段先飛咗左線變兩線再加返做三線，而家西北面再有九倉住宅地起埋，冇咩協調可言
2. 等緊支港2030+個RMR2030+研究
3. 唔好話旺區 congestion pricing，就算係隧道都未做到動態或者按時變動隧道費，源頭
4. 塞嘅係隧道唔係收費廣場本身，同改善巴士站一樣唔會根除到擠塞

正確做法應該係政府回購西隧
而唔係咁撚樣用政策補貼私營公司
三隧分流有無諗過對將軍澳去東區嘅車係幾唔公平？

齊齊等西隧專營權屆滿

lion gate

東鐵係12轉9

無錯 條路配唔配合到先

出到老龍咪又係塞到仆街

青沙真係失敗
出入口同現有道路配合非常差
發揮唔到疏導作用

高手 睇我形容就知😬

話唔定蚑港2030+會提議香港轉行車方向

搭巴士嘅人「分流」咗去揸私家車痴撚線

....
有啲交匯處同加建設計的確可以用 double crossover 靠右行一段，不過呢度冇位

我每日返工都係反方向去大老山，對面線車龍唔差得過獅子山

大老山塞過獅隧
d巴士全部行哂大老山出去

政苦D政策太落後之過
屋多道路少

我想講 641 681 307 北行可能行紅隧去九龍/獅隧返沙田仲好

青沙出落去大埔都係塞到死。問題出係大埔太多人出吧嘅路少。

個段大埔公路就算未起青沙之前都已經係塞
起完青沙之後仲更加塞過以前

西隧出口都好快塞滿。唯有彈性上班時間，由正苦部門開始，後勤個堆可以遲返遲收/早返早收。

城隧都倒塞返去收費廣場。

我有時都覺得行一號幹線可能仲快過行東隧
過咗灣仔不停站直入馬鞍山

北行獅隧出嚟，石門接返大老山公路去到污水廠轉返tolo 未必會太差

北行 獅隧高速仲好啦
灣仔去暴大先半粒鐘

行沙田路同行大老山公路 應該差唔多🤭

641去啟德喎 行東隧點都快過紅隧111 101果啲啦

8定9都好
三卡基本上已經有兩架雙層巴士既量

呢個值得一回，因為實在太戇鳩
隧道費並唔係分流去揸車既原因黎
養車仲要考慮牌費燕疏，同埋車場

講真 就算會揸車都唔一定會成日過海啦隧道收幾錢根本就唔關養唔養車事

屌你老母今日減完油價轉個頭又加過

轉行車方向就一定唔會，唔係左右調轉咁簡單，仲要重新諗過道路規劃
舉例現時柯士甸道向icc方向唔可以直接轉右落彌敦道，要左轉山林道再落彌敦道
因為綠燈時間係比行人橫過彌敦道
咁方向調轉呢個路口亦要重新規劃

唔好咁大聲 星期5 東區走廊 東隧係無譜睇

中秋中環搭101去彩虹都2個鐘之後有陰影

中共斥巨資收賣西方
遊說集團統戰華盛頓

【華為被禁】華為遊說費飆60倍！原來聘用特朗普籌款人 欲說服白宮

董建華基金會 擲2,240萬左右美政策
大搞政治游說 否認中共代理人

抗衡中國魔掌
組建香港既遊說團隊！

誠意推薦：

香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

什麼是遊說集團？

遊說集團的工作，是嘗試影響立法者或其他持份者決定或行為，在政治角力中為服務對象爭取利益。遊說集團的服務對象，可以是國家、企業、社會團體、個人。在美國，政治遊說是極為普遍及重要的一環；幾乎所有政治操作都有遊說集團的參與。

為什麼香港需要遊說隊伍？

任何國家的政治，背後都擁有複雜的政治脈絡；包括國家政策、政治形勢、民意、錯綜複雜的利益網絡、乃至個別官員或議員的性情喜好。要在國際社會維護和爭取香港的利益，香港需要一支能具經驗和技巧，能夠有效收風、熟識政治形勢、具備遊說策略的隊伍。

如果改141
出咗紅隧 落機隧 九龍灣出嚟一轉就啓業啦

東隧同老隧北行冇巴士車線/出入口嘅問題